% @Source SC
% @Points 8
% @Redaction copie
On a tracé ci-dessous les courbes représentatives de trois fonctions $f$, $g$ et $h$.
\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,1]}}
  Courbe représentative de $f$ & Courbe représentative de $g$ & Courbe représentative de $h$ \\
  \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = -0.5*(\x-1)*(\x+4);}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-5.4,xmax=2.4,ymin=-2.7,ymax=3.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        % minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-5.4:2.4,samples=150] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={east},font={\large}}] {f1(x)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
                               &
  \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = 0.25*\x^2;}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-4.4,xmax=4.4,ymin=-0.7,ymax=5.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        % minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-4.4:4.4,samples=150] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.5},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_g$,nodes near coords style={anchor={east},font={\large}}] {f1(x)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
                               &
  \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = -3*\x^2+4;}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.4,xmax=3.4,ymin=-1.7,ymax=4.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        % minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-3.4:3.4,samples=150] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-0.6},colorSec,nodes near coords=$\mathcal{C}_h$,nodes near coords style={anchor={east},font={\large}}] {f1(x)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{tblr}\begin{enumerate}
  \item Associer en justifiant vos choix chaque fonction à une fonction polynôme de degré 2
        choisie parmi les formes suivantes :
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[1,c]X[l,2]},hlines,vlines, stretch=1.5,
            column{1}={font=\bfseries},
            column{2}={mode=math}}
            Forme \no{1} & x \mapsto ax^2            \\
            Forme \no{2} & x \mapsto ax^2 + b        \\
            Forme \no{3} & x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2) \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item Répondre aux questions suivantes en expliquant soigneusement votre réponse (lecture graphique, calculs, etc.).
        \begin{enumerate}
          \item Pour la fonction de forme \no{1}, déterminer la valeur de $a$.
          \item Pour la fonction de forme \no{2}, préciser la valeur de $b$ puis déterminer celle de $a$.
          \item Pour la fonction de forme \no{3}, préciser les valeurs de $x_1$ et $x_2$ puis déterminer la valeur de $a$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}